空姐忘了祝他生日快樂 頭等乘客淚灑機場

被服務業奉為圭臬的「顧客至上、以客為尊」，似乎培養出不少「傲嬌」的客人！日前日本就有一名39歲的男子，因為不滿生日當天搭乘全日空國際線頭等艙，空服人員沒有跟他說「生日快樂」，竟氣得淚灑機場，更上網投訴空服員服務不周，要求航空公司必須加強員工訓練，讓網友全看傻眼。

據《日本集合》報導，該名男子在今年1月歡慶39歲生日時，從日本搭機前往美國找朋友，但因為當天他購買的是頭等艙的機位，一直期待空服員能端著水果盤和香檳，過來跟他說聲生日快樂，卻直到下機都未得到想像中的服務，讓他委屈的哭了出來。

而男子事後也將整個經過PO上旅遊資訊評價網站《4Travel》，表示自己下機前，因為實在太不服氣，便主動告知空服人員「今天是我生日」，而她們也立刻端了水果和香檳向他賠不是。

儘管如此，男子仍不接受對方的道歉，認為在10多個小時的飛行過程中，頭等艙僅有4名乘客，空服員明明沒事做卻沒有人發現當天就是他的生日，讓他空等了10多個小時，因此向全日空投訴，並要求加強員工訓練，還說這是他有生以來「最糟糕的飛行經驗」。

不少網友看到投訴信後，也傻眼表示「真的很有事」、「怎麼覺得有點悲哀…」，卻沒想到全日空竟承認了錯誤，還表示公司會加強員工訓練，並向男子道歉，讓人見識到日本「お客様は神様です（客人是神）」的奇妙文化。

頭上掛條CONDOM係咩玩法?

做咩佢頭到有個condom？

乜真係有呢個服務架咩？

暗示佢老竇當年應該要射入去?

其實果張相係後尾被日本網民起佢底，
佢去到美國後佢d frd 同佢慶祝生日既相
點解有condom? 應該係party 入邊當汽球咁玩，叫佢囉去叫雞掛

btw 條友成40歲人都咁玻璃心

下次咁樣咪係人都知你生日囉

比得起錢坐頭等當然係要享受服務 唔好話果盤香檳 其實一句生日快樂都好夠 點解啲空姐會無留意

唔係認同佢做嘅事
但係人愈大呢啲日子的確特別脆弱

頭等飛去美國使唔使100,000

俾得嗰少少幾十萬當自己係大爺

Happy birthday to me

傻人發現案

想趁機呃多張頭等飛就真，以日本人嘅待客精神，佢喊多兩喊加上網民壓力應該就會賠

未入黎前以為又係香港閪客

無含到就真。

其實係咁既 大家唔好笑佢啦
佢老豆當年就係甩左個套 先有左佢
個套當年就留左係佢老母入面
攪到一出世就痴住左係個頭度
到大個左就咁既樣
(好似係)

靜啦

好撚尷尬

提醒自己唔好重轁自己老豆覆轍

玻璃心

佢買頭等都係為咗肯定空姐們會同佢唱生日歌同食全餐，點知晒咗咁多錢都無貨到，慘

要毒到咩程度先至要使咁多錢叫人同自己講生日快樂

閪客真係無分國界，
死架仔玻璃同支那人一鳩樣。
做男人做到咁鳩小氣，影衰曬全球既男人

無朋友，要用錢買

玻乜撚璃心

雖然搭得first class 可能真係pre空姐會祝嘅
不過其實咁著重人地同你講嘅生日快樂
未必真係咁開心
反而有時突如其來嘅簡單一句可能仲開心
之前生日去咗台灣玩
回程過台灣關嗰日係生日正日
個關員準備俾返本護照俾我嗰陣又突然拎高睇多眼
然後講左句生日快樂
因為冇prefer佢會講，所以已經覺得好開心

有錢真好
比廿皮搭次飛機

如果平時都有，唯獨佢無又係慘d嘅

想知張機票幾錢到?

睇得出佢真係好重視自己生日,可能搭飛機果10個鐘,每一秒都期待有空姐同佢講生日快樂,結果都無,自然嬲到震
我地唔係當事人,自然體會唔到佢既憤怒
算啦,呢D新聞故仔聽完就算

香港至紐約嘅cx頭等係22萬(單程)
唔知有冇變/source信唔信得過

22萬單程？包機呀？
CX 5-6皮都有啦

好sweet啊
btw你係咪想講冇expect 唔係冇prefer

來回先23萬

單程14萬
啱啱上因航官網睇過

商務同頭等識分未

戇鳩
垃圾人種

咁班飛雞又衰嘅
請你返嚟唔通叫你沖杯麵咩 緊係用嚟講生日快樂架嘛

比等等會叫佢拎成枝香檳黎，話想慶祝下自己生日。如果拎左埋黎都唔講生日快樂真係嬲

佢可能以為包出火全套添

毒撚真係好恐怖

如果係買頭等想要咁樣既服務我覺得冇問題喎，冇生日快樂聽我買頭等嚟把撚呀

坐經濟倉嗰啲就梗係冇呢啲服務

坐頭等係咪可以屌埋個空姐？

人地鳩知咩 日本人三唔識七時通常都內斂啲
同你大肆慶祝 可能個頭個客又唔鐘意

坐頭等冇人知生日係幾慘嘅

暑假玩抖音la
玩乜li登

其實坐到頭等都無咩服務
咁坐頭等做咩

呢個真

有次酒店check in 前台睇到都同我講生日快樂

仲送埋小禮物

呢d咪 細心 口碑就係咁賺番黎

same,因為已經好少人記得自己生日

真係班飛雞責任
不嬲有指引要留意客人生日
仲要頭等客

頭等呀大佬十幾萬嫁，成十幾個鐘得幾個人都冇生日快樂，服務真係唔掂喎

終於有正常留言 上面成班窮撚酸到
你搭中東啲公司既話
係每個頭等客有個專屬空姐全程淨係serve佢添
佢話要傾計你都要坐係度同佢傾

做下資料搜集真係咁難咩？

坐得頭等有呢種服務好基本咋wo

咩叫pre空姐？

耶耶托尼耶耶耶

因航生日有無特别服務？

俾得十幾二十萬買程頭等
Expect好少少嘅服務根本好合理
如果真係無理取鬧你估航空公司會道歉咩

一睇就覺得係果種八婆GAY

大佬大拿拿10幾萬坐頭等 緊係會有呢啲要求啦 上面班友仲笑9人玻璃心

十幾萬喎

有期望都好正常姐

呃miles or 呃complimentary ticket

諗起佢果十個鐘on99咁係道等人同佢講生日快樂就覺得慘

試過幾次正日搭飛機，upgrade 咗我上business class，crew都有送香檳，紀念品同咭.. 另外酒店check in時又upgrade 上deluxe suite, 房入面仲有支香檳同小禮物同咭，有條小banner寫住happy birthday 放喺床上，入咗房一陣仲有職員攞咗個蛋糕上嚟⋯ check in時佢攪咗一輪又行開咗去隔離打電話，話房間未預備好叫我等一陣，應該係通知房務部做嘢，上房前又同我講生日快樂，覺得超窩心

真心覺得佢咁諗好正常
好慘

頭等喎大佬，保險狗都識send 個msg 啦

早兩年生日坐由布院之森
車上職員同我講生日快樂，仲有生日卡同野飲送

肥絲食開連登仔

有人仲要話想呃多張機票 比得十幾廿萬去搭一次飛機仲點會為左張機票喊
人地比得呢個價就預左有咩服務 正如頭等客同econ 一過check in 比你都嬲到仆街啦

我覺男人到咗四十歲仲要慶祝生日好可憐

呢d咪閪客囉
俾得嗰十零廿萬當自己大爺

樣/錢

唔好話頭等飛機 我坐郵輪d普通房都有人同我講

閪客

咁頭等客可唔可以隨地屙屎要空姐執？

笑撚到我啊

5:45

咁佢就真係大爺嘅。

頭等呢個價真係包埋全套禮賓服務架

5-6 皮, business class 囉..

全日空本身guide line應該有祝人生日呢樣嘢
應該係當日cabin crew睇漏眼
之後道歉都無可厚非

我唔會嬲
頭等客唔使排隊？

早排正日去歐洲
無upgrade無生日快樂無多個餐
利伸：我係econ仔

你on9添啦
買頭等都排隊

好彩佢係日本人
如果佢係香港人，又比人話有錢大晒/閪客

888要經溫哥華轉機
可能仲平啲

可能佢以為business class=first class

令我諗起有一次生日去台北
係酒店有一日出門 有2個酒店人員拎住蛋糕同我講生日快樂
超級驚喜 好感動

屌你老母 最憎好似你咁既垃圾
又唔撚好笑 真係好撚尷尬

一係日本仔 d留言即刻唔同哂

人愈大反而唔想慶生日 個日只想同女朋友平淡咁過

頭等係要排隊
但睇下排邊條 你試下頭等同econ 一齊排
上機又同econ 同一條隊
頭等落機拎行李都係第一個上呀

一定有
坐國泰頭等都有

有啲直頭有特別服務

做乜鳩有個套係個頭到。。。變撚態。
精神有問題。。。。
睇醫生好喎

我覺得男人到左三十歲仲要期盼興祝生晨好可憐

個套係咪因為空姐道歉完唔記得放返好?

好心酸

慘過帽事

頭等咁有米

俾十幾廿萬買個頭等，要句生日快樂唔過份姐

因為啲空姐無諗過毒到咁撚樣連生日快樂都可以咁撚毒既人會坐撚到去頭等

IG pls

child 登既人唔識頭等有咩服務好正常

5,6皮想坐頭等笑死

想問頭等係咪比得起錢就坐得？
利申未搭過飛機

樓上都好撚寒酸下
當你有能力比廿幾三十萬坐一程飛機就會有相應既expectation
特別係知道有咁既服務
個日本仔嬲又唔係無理取鬧
空姐唔講係反映個服務唔夠 空姐訓練唔夠
屌 同埋你試下喺飛機十幾個鐘期待人同你講生日快樂但係冇人理你
Btw 頭等啲空姐 你屌埋我果份

仲要笑人毒
先唔講有張相係佢朋友同佢慶祝生日
人地比得起廿幾萬long haul 機
真係大把女排隊比佢屌同佢慶祝

日本毒撚
比人用完即棄仲要影相

唔洗做暑假作業咩小朋友？

少少錢有咁多要求
仲唔係閪客？

唔講生日快樂咪唔講囉，鬧客都仲得啊
咁巴閉咪買起成日公司囉

你試過比廿萬買過一次服務？

連生日都唔知，間航空公司唔道歉以後啲人仲會畀錢搭頭等？

買樓計唔計？

公道啲講句，
畀得起錢坐first class嘅唔通真係恨你個蛋糕咩？
係想自己個生日難忘啲咋嘛，
或者可能覺得自己係3字頭最後一個生日要特別慶祝下

同埋比得錢坐first class，
正常或多或少會對間航空公司有少少expectation。
唔好話乜，
因航first class都會有張簽哂名嘅紙仔比你啦⋯

我覺得又真係airline唔夠細心嘅，
但咁樣就去投訴又好似over左，
其實兩邊都唔抵幫

個客都話得4個人坐頭等
十幾個鐘都唔知人生日唔抵投訴咩！

冇話抵唔抵，
因為講生日快樂的而且確唔係一家航空公司/crew應該做嘅嘢嚟，
有咪當bonus，冇咪冇，以後唔搭呢間airline囉。

唔好咁啦,
一張來回機票大拿拿廿幾萬喎,
係啲公屋連登仔成年人工黎架喇,
佢地真係唔識架

買得頭等就預左有好既服務
結果連個客果日生日都無人記得
咁比人懷疑究竟間航空公司有冇理班客真係好正常

玻璃心唔係蝗語喎

啱㗎，畀錢買first class就係買佢啲services咋嘛，
但我一直都話，
如果係航空公司服務範圍內比唔足你，你可以投訴（即係lounge，特快過關之類），
但講生日快樂呢啲好明顯係extra嘢，有啲為屌而屌

同埋你都唔expect班crew可以輕易地拎到份有哂啲客個人資料嘅嘢行黎行去啦下話

成四十歲人都唔撚化
不要把自己看得那麼高

你唔覺得班crew事前無睇過班客既個人資料？
尤其頭等po
唔係要佢地連經濟位都記得，但頭等果班唔記得有少少奇怪

你冇女，要用錢叫雞

生日快樂點會係extra野
唔通你叫雞，隻雞幫你上套又係extra咩

所以你可以投訴佢地overlook咗唔夠細心，
但投訴佢地唔講生日快樂，成件事就有啲柒

好撚酸

你可以話佢有d柒
但結果就係變左班crew事前無留意班客既個人資料
尤其頭等得4個人，居然無留意到有個客果日生日

咁比人投訴我又理解到

點會唔係extra嘢？
話明航空公司，航空以外嘅嘢就唔關佢地事。
同埋你覺得真係個個客都想聽到生日快樂？（尤其啲女）

佢一心一意坐頭等為句生日快樂的話，我只會話佢傻...

如果你果架LCC，你的確無講錯
航空以外既野就唔關佢地事

但如果係ANA頭等，以個就真係好錯
佢地係唔係唔做，而係要唔記得到要個客提先做返

其實呢個服務同飛機餐一樣
如果空姐畀少份餐你，要你開聲先有都唔得啦
個問題係唔一致嘛
宜家即係人有佢無
要自己主動提先畀翻佢
成個體驗已經差哂

窮唔係問題，頭等同商務大把人搭唔起
不過宜家youtube咁多飛機同郵輪review片
睇吓開吓眼界，起碼expect到有D咩體驗
話唔定第時發咗達自己搭果時
唔會變咗大鄉里

CX First Class 用後感：老實講除左闊啲，嘢食好食啲外，都唔知貴係邊

ANA做得最錯係
個客要既係體貼既驚喜
而唔係施捨既同情

要個客失望完，之後話補返比佢其實好差

唔好咁喇 廿萬多過佢地年薪啊

連登小朋友邊識呢D

廿萬可以叫埋4隻飛雞一齊玩5p都叫少少錢

投訴咪投訴，有咩好喊

服務呀 識唔識字？

用完就冇賣唔番果隻呀

比夠七皮你買張比我
淨低留比你醫腦

屌好撚柒
通頂打文打到傻咗
打住文嚟覆成個腦都係prefer
其實我想講expect
訓醒見到先知道柒咗潛算

坐FCL食JCL野？
有錯請指教

咁重口味啊巴打

咩係JCL

空姐淨係記得幫客含撚，但唔記得講生日快樂

每班機每個cabin都會有一份乘客個人資料

其實係公司層面講，唔記得個頭等客當日生日係幾大件事 咁樣代表客戶服務做得唔好
諗下以家啲大公司係會員生日都會有啲表示，例如女人啲香水化妝品

起碼肯定班crew無留意過份人名
有睇一定知佢生日

頭等倉基本野都唔識
班飛雞又話幾專業幾專業嘅
好彩網民九成九窮撚唔識野先屌返佢轉頭

個果盤

屌 比貴咁多買頭等就係為左航空以外既野

成個果盤搞到好撚hea鳩個客

陰功，連姓氏都無
唔知有無生日卡呢

你係咪連好少少既餐廳酒店都未去過....
呢d服務業, 個客生日， anniversary 送個cake 仔,講句生日快樂/ happy anniversary, 係好基本既服務同禮貌

你唔好再講啦，你d窮酸味散緊出黎嘞

Business class

咁你唔好講屌你老母 講幹你娘啦以後

唔係咩都話西客
搭得頭等
空姐留意下客人生日 我覺得好基本

咁多錢坐頭等，不如包幾條女成個禮拜任卜仲好

到你有錢就唔會想坐得辛苦 同樓上啲寒酸連登仔坐
你擔心人地無女屌咩

人地咁有錢扑女扑到悶啦
想有人同佢唔講錢慶祝下生日姐

龍少，我係真心架

我覺得坐頭等咁既要求係好基本

兒登囝又比頭個幾個post 帶風向

唔知點解我覺得同一件事如果分別係大陸人、香港人同日本人，出黎既結果會好唔同

二世祖黎？

5-6個d叫商務

笑佢玻璃心係因為佢喊
佢唔喊剩係投訴
鬼有人笑佢玻璃心咩
男人老狗40歲人咁樣喊

講真 頭等係應該要有wor
你話business同econ就話姐

幾十萬坐頭等喎，期待有生日服務好出奇？
頭等就係賣服務嫁啦
大家食慣屎？

個個坐開econ點會明

其實好理解果個客

我洗4皮幾野去福岡

真係貪佢d 酒任飲同個位好少少咩

都係想空姐記得我、倒酒畀我果陣會叫我一聲陸先生咋

做服務業都係sell 服務，純粹硬件野我不如喺屋企坐住飲靚酒

陸生cheers

同好？？

第一次坐biz，個空姐行埋黎踎喺我隔離叫我“乜生“
又自我介紹我都有d受寵若驚

為免太過大鄉里出城咁，我唔敢亂嗌野

你畀得錢唔享用應該有而自己需要嘅服務係浪費

我比較鐘意啲人唔同我講生日快樂，平平淡淡咁過一日

公司俾錢
出trip去歐洲

最緊要飛十個鐘有七個鐘係訓教

得罪講句
如果個客係大陸閪或港女，
你仲會唔會打得出呢段野?

睇反應
大陸人香港人日本人都好 喺架機度大吵大鬧要賠償都係屌
好似呢單野咁 佢喺飛機屌兩句再正式complaint 冇做錯到